想問下臨床心理學家介紹

想問下大家有冇臨床心理學家介紹？因為唔知點樣搵同點揀⋯

princejoyce

Push

曾繁光間診所
但唔平

又或者有冇精神科醫生介紹

cp同psychi係兩樣野黎，你覺得自己有咩問題？

中環宋永權醫生 介紹俾幾個巴絲了

第一次診金2000藥另計 同佢講學生 失業 有經濟困難 拎綜援醫生會收平

張建良醫生

幾用心/ 細心嘅醫生 不過亦唔算平
佢之後知我有經濟困難
寫轉介信俾我排政府醫院

巴打可以參考下面資料
希望幫到你同你女朋友

祝你女友早日康復 如果有咩睇醫生嘅嘢想知多啲歡迎起度問或問姑娘

其實心理學家純粹suggest/ 教你點處理問題
當然亦有啲呼吸技巧/ 靜觀法可以學

但如果你女朋友個情況影響埋生理/日常生活:
- 個人冇乜胃口
- 長期情緒down/ 成日控制唔到自己喊
- 對生活好多事都失去興趣 冇哂動力
- 各種痛症 （頭/ 胃痛etc)/ 呼吸唔暢順
- 容易焦慮不安 對好多事過份擔憂
- 精神變得過份敏感

中大約呢幾樣 其實已經需要睇醫生
藥物可以穩定/ 緩和情緒
但最終個病要好轉都好需要身邊嘅人支持

至於食藥方面 你預2-3個左右會起效
我果陣一開始食咗3個月 個人開始stable返啲
（不過都係因人而異）
藥我已經食咗6 年 其實藥物方面你預要不停調藥
不過情緒病真係好需要身邊嘅人take care/ support

至於心理學家CP我之前睇呢間
係張醫生轉介我去睇
價錢方面 佢係資助機構所以平好多
大約3-400hkd/ 次 平均一個月見一次
比起普通CP係平好多的

治療中心網頁:

純粹過來人小小嘅經驗
希望幫到你啦

香港心理衛生會有免費心理學家睇
申請做會員之後首先大約一個月見一次社工之後就面談果陣有需要你可以叫佢轉介去見心理學家但個社工亦會同時繼續follow住個patient
至於心理學家約既日子會密d因為可能想了解多d患者既變化從而作出針對治療

[member]有搵開學校啲cp每月一次[/member］

試下睇CP或者輔導？精神科醫生負責開藥多 特別係公立嗰啲
有冇同佢傾過有啲咩壓力來源？
一啲習慣咗/無型嘅壓力或者陰影會影響情緒

唔該你，咁可以多個選擇

個人建議 去一啲社區中心/xx會 搵咗心理輔導先 因為心理學家其實都係收錢同你傾吓計咁 如果想要機構可以介紹俾你